---
author: Bénédicte Lambert
description: Recette de falafels aux épinards et flocon d'avoine
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/fallalfel.JPG
title: Falafels
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 8 personnes
temps-cuisson: 30/40 min
temps-preparation: 25 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 120g de pois chiches crus (400g de cuits)
- 50g de flocons d'avoine
- 1 petit oignon rouge
- 300g d'épinards
- 2 CS de tahin
- 2 cc de cumin en poudre
- 2 CS de graines de sésame
- 1 jus de citron
- sel

## Déroulé

Faire tremper les pois chiches pendant une nuit (6 à 12h).  
Rincer puis les faire cuire dans une casserole d'eau froide avec 3 fois leur volume d'eau.  
Préchauffer le four à 180°C.  
Dans un mixer, mettre les flocons d'avoine et les réduire en poudre. Réserver.  
Mettre les pois chiches dans le mixer avec le reste des ingrédients.  
Ajouter les flocons d'avoines jusqu'à l'obtention d'une pâte ni trop collante ni trop sèche.  
Former des boules.  
Dans un plat allant au four, disposer les falafels après l'avoir préalablement huilé.  
Enfourner pour 30/40 minutes en retournant à mi cuisson.  
Déguster aussitôt avec une sauce au yaourt (recette ici).

**Astuces**

Ne pas mettre de sel pendant la cuisson des pois chiches pour éviter qu'ils ne deviennent durs et ne cuisent pas.
